\begin{TP}[Introduction à Algobox][\tice]
\begin{tabular}{lr}
\parbox{0.49\linewidth}
{\partie{Algorithme}
Pour commencer, voici un algorithme.
\begin{enumerate}
\item Ouvrir le logiciel Algobox et programmer l'algorithme ci-contre.
\item Expliciter chaque ligne de ce programme. (Ne pas hésiter  à
utiliser le mode pas à pas).
\item Comment faire calculer pow(5.7)?
\item Déterminer ce que fait ce programme.
\item Ajouter \og Tracer point (x,c)".\fg\ à l'algorithme. 
\`A quoi sert cette nouvelle ligne?
\end{enumerate}
\partie{Programme de calcul}Le  programme de calcul ci-dessous peut s'appliquer à n'importe quel
nombre. 

Le programmer sur Algobox.
}
&
\parbox{.46\linewidth}
{\begin{algorithme}
\titreAlgo{Antécédent} 
\BLOCKvariables
 \DeclareVar{a}{nombre}{}
 \DeclareVar{b}{nombre}{}
 \DeclareVar{c}{nombre}{}
 \DeclareVar{x}{nombre}{}
\BLOCKentrees
 \Demander{b}
\BLOCKtraitements
\DonnerValeur{a}{pow(x.2)}
\DonnerValeur{c}{a-b+4}
\BLOCKaffichage
 \Afficher{c}
\finAlgo
\end{algorithme}}
\end{tabular}

\begin{cadre}[J1][J4]
       \begin{colenumerate}{2}
       		\item doubler le nombre de départ;
            \item ajouter 5;
            \item multiplier par 3;
            \item ajouter le nombre de départ.
        \end{colenumerate}
 \end{cadre}

\end{TP}
